<resources>
    <string name="app_name">30 Дней в Космосе</string>

    <!-- День 1: Солнце -->
    <string name="day1_name">Солнце</string>
    <string name="day1_description">Центральная звезда нашей системы. Это раскаленный газовый шар, внутри которого происходит термоядерный синтез. Без его энергии жизнь на Земле была бы невозможна.</string>
    <string name="day1_fact">Внутри Солнца поместилось бы 1,3 миллиона планет размером с Землю.</string>
    <string name="day1_distance">0 км (Центр системы)</string>

    <!-- День 2: Меркурий -->
    <string name="day2_name">Меркурий</string>
    <string name="day2_description">Самая близкая к Солнцу планета. У него почти нет атмосферы, поэтому днем здесь невыносимо жарко, а ночью температура падает до критического минимума.</string>
    <string name="day2_fact">Год на Меркурии длится всего 88 земных суток — это самая быстрая планета.</string>
    <string name="day2_distance">58 млн км от Солнца</string>

    <!-- День 3: Венера -->
    <string name="day3_name">Венера</string>
    <string name="day3_description">Близнеца Земли по размеру, но с адским климатом. Из-за мощного парникового эффекта это самая горячая планета в нашей системе.</string>
    <string name="day3_fact">Венера — единственная планета, которая вращается по часовой стрелке.</string>
    <string name="day3_distance">108 млн км от Солнца</string>

    <!-- День 4: Земля -->
    <string name="day4_name">Земля</string>
    <string name="day4_description">Наш дом и единственное известное место во Вселенной, где существует жизнь. Большая часть поверхности покрыта океанами жидкой воды.</string>
    <string name="day4_fact">Земля — единственная планета, названная не в честь римских или греческих богов.</string>
    <string name="day4_distance">150 млн км от Солнца</string>

    <!-- День 5: Марс -->
    <string name="day5_name">Марс</string>
    <string name="day5_description">Красная планета, названная в честь бога войны. Пыль из оксида железа придает ее поверхности характерный ржавый оттенок.</string>
    <string name="day5_fact">На Марсе находится гора Олимп — самый высокий вулкан в Солнечной системе (26 км).</string>
    <string name="day5_distance">228 млн км от Солнца</string>

    <!-- День 6: Пояс астероидов -->
    <string name="day6_name">Пояс астероидов</string>
    <string name="day6_description">Колоссальное скопление каменных обломков разного размера, вращающихся между орбитами Марса и Юпитера. Это «строительный мусор», оставшийся после формирования Солнечной системы.</string>
    <string name="day6_fact">Несмотря на миллионы объектов, общая масса всего пояса составляет лишь 4% от массы Луны.</string>
    <string name="day6_distance">400 млн км от Солнца</string>

    <!-- День 7: Церера -->
    <string name="day7_name">Церера</string>
    <string name="day7_description">Единственная карликовая планета во внутренней части Солнечной системы. Она находится прямо в Поясе астероидов и составляет треть его общей массы.</string>
    <string name="day7_fact">Ученые обнаружили на Церере криовулканы, которые извергают не лаву, а соленую ледяную воду.</string>
    <string name="day7_distance">414 млн км от Солнца</string>

    <!-- День 8: Юпитер -->
    <string name="day8_name">Юпитер</string>
    <string name="day8_description">Крупнейшая планета системы, газовый гигант. У него нет твердой поверхности, а его гравитация защищает Землю от многих астероидов.</string>
    <string name="day8_fact">Большое Красное Пятно на Юпитере — это гигантский шторм, который длится уже более 300 лет.</string>
    <string name="day8_distance">778 млн км от Солнца</string>

    <!-- День 9: Сатурн -->
    <string name="day9_name">Сатурн</string>
    <string name="day9_description">Второй по величине газовый гигант, знаменитый своей роскошной системой колец из льда и космической пыли.</string>
    <string name="day9_fact">Сатурн настолько легкий, что если бы существовал гигантский океан, планета плавала бы на его поверхности.</string>
    <string name="day9_distance">1.4 млрд км от Солнца</string>

    <!-- День 10: Уран -->
    <string name="day10_name">Уран</string>
    <string name="day10_description">Ледяной гигант с нежно-голубым оттенком. Его атмосфера — самая холодная в Солнечной системе, достигает -224°C.</string>
    <string name="day10_fact">Уран вращается «лежа на боку» — его ось наклонена почти на 90 градусов к орбите.</string>
    <string name="day10_distance">2.8 млрд км от Солнца</string>

    <!-- День 11: Нептун -->
    <string name="day11_name">Нептун</string>
    <string name="day11_description">Самая далекая планета от Солнца. Это мир экстремальных ветров и сверхзвуковых штормов, бушующих в метановой атмосфере.</string>
    <string name="day11_fact">На Нептуне дуют самые быстрые ветры в системе, достигающие скорости 2100 км/ч.</string>
    <string name="day11_distance">4.5 млрд км от Солнца</string>

    <!-- День 12: Плутон -->
    <string name="day12_name">Плутон</string>
    <string name="day12_description">Карликовая планета на задворках системы. В 2006 году он потерял статус основной планеты, но остается важнейшим объектом пояса Койпера.</string>
    <string name="day12_fact">Один год на Плутоне длится 248 земных лет — с момента открытия он еще не сделал полный оборот.</string>
    <string name="day12_distance">5.9 млрд км от Солнца</string>

    <!-- День 13: Пояс Койпера -->
    <string name="day13_name">Пояс Койпера</string>
    <string name="day13_description">Огромный диск из ледяных тел и остатков комет за орбитой Нептуна. Это место хранит секреты ранней Солнечной системы, замороженные на миллиарды лет.</string>
    <string name="day13_fact">Пояс Койпера в 20 раз шире и в 200 раз массивнее пояса астероидов между Марсом и Юпитером.</string>
    <string name="day13_distance">4.5 – 7.5 млрд км от Солнца</string>

    <!-- День 14: Облако Оорта -->
    <string name="day14_name">Облако Оорта</string>
    <string name="day14_description">Гигантская сферическая оболочка, окружающая всю нашу систему. Она состоит из триллионов ледяных объектов и считается «складом» долгопериодических комет.</string>
    <string name="day14_fact">Это крайняя граница Солнечной системы, где гравитация Солнца едва удерживает объекты от улета в межзвездное пространство.</string>
    <string name="day14_distance">15 000 млрд км от Солнца</string>

    <!-- День 15: Проксима Центавра -->
    <string name="day15_name">Проксима Центавра</string>
    <string name="day15_description">Самая близкая к Земле звезда после Солнца. Это тусклый красный карлик, который невозможно увидеть невооруженным глазом, несмотря на соседство.</string>
    <string name="day15_fact">У этой звезды есть планета, похожая на Землю, которая находится в зоне обитаемости.</string>
    <string name="day15_distance">4.24 световых года</string>

    <!-- День 16: Сириус -->
    <string name="day16_name">Сириус</string>
    <string name="day16_description">Самая яркая звезда ночного неба. Она сияет голубовато-белым светом и в два раза массивнее Солнца. Древние египтяне по ее восходу предсказывали разливы Нила.</string>
    <string name="day16_fact">У Сириуса есть крошечный спутник — белый карлик, который астрономы называют «Щенок».</string>
    <string name="day16_distance">8.6 световых лет</string>

    <!-- День 17: Вега -->
    <string name="day17_name">Вега</string>
    <string name="day17_description">Одна из самых важных звезд для астрономов. Из-за быстрого вращения она сплюснута у полюсов и по форме напоминает яйцо. Вокруг нее обнаружен диск из пыли и газа.</string>
    <string name="day17_fact">12 000 лет назад Вега была Полярной звездой, и она снова станет ею через 13 000 лет.</string>
    <string name="day17_distance">25 световых лет</string>

    <!-- День 18: Арктур -->
    <string name="day18_name">Арктур</string>
    <string name="day18_description">Оранжевый гигант, который в 25 раз больше Солнца. Это одна из самых ярких звезд в северном полушарии, ее легко найти по «хвосту» Большой Медведицы.</string>
    <string name="day18_fact">Арктур движется так быстро, что через 500 000 лет он улетит в другую часть галактики и станет невидим.</string>
    <string name="day18_distance">37 световых лет</string>

    <!-- День 19: Бетельгейзе -->
    <string name="day19_name">Бетельгейзе</string>
    <string name="day19_description">Красный сверхгигант в созвездии Ориона. Звезда находится на грани своей гибели и в любой момент по меркам космоса может взорваться как сверхновая.</string>
    <string name="day19_fact">Если поместить Бетельгейзе в центр нашей системы, ее края достигли бы орбиты Юпитера.</string>
    <string name="day19_distance">640 световых лет</string>

    <!-- День 20: Ригель -->
    <string name="day20_name">Ригель</string>
    <string name="day20_description">Ослепительный голубой сверхгигант. Он светит в 120 000 раз ярче нашего Солнца и подсвечивает соседние космические туманности своим мощным излучением.</string>
    <string name="day20_fact">Поверхность Ригеля настолько горячая (12 000°C), что он испускает больше ультрафиолета, чем видимого света.</string>
    <string name="day20_distance">860 световых лет</string>

    <!-- День 21: Антарес -->
    <string name="day21_name">Антарес</string>
    <string name="day21_description">«Сердце Скорпиона». Это огромная холодная звезда красного цвета. Она настолько разрежена, что плотность ее внешних слоев в миллионы раз меньше плотности воздуха.</string>
    <string name="day21_fact">Название Антарес означает «Соперник Ареса (Марса)» из-за их схожего красного цвета на небе.</string>
    <string name="day21_distance">550 световых лет</string>

    <!-- День 22: Полярная звезда -->
    <string name="day22_name">Полярная звезда</string>
    <string name="day22_description">Главный навигатор человечества. Она находится почти точно над Северным полюсом Земли, поэтому кажется неподвижной, пока остальные звезды вращаются.</string>
    <string name="day22_fact">На самом деле это система из трех звезд, хотя мы видим их как одну яркую точку.</string>
    <string name="day22_distance">430 световых лет</string>

    <!-- День 23: Эта Киля -->
    <string name="day23_name">Эта Киля</string>
    <string name="day23_description">Одна из самых нестабильных звездных систем. Она окружена туманностью «Гомункул», которая образовалась после мощного выброса вещества в 19 веке.</string>
    <string name="day23_fact">Эта звезда светит в 5 миллионов раз ярче Солнца и скоро станет сверхмощной Сверхновой.</string>
    <string name="day23_distance">7500 световых лет</string>

    <!-- День 24: UY Щита -->
    <string name="day24_name">UY Щита</string>
    <string name="day24_description">Один из крупнейших известных гипергигантов. Если бы Земля была размером с мячик для гольфа, UY Щита была бы высотой с Эверест.</string>
    <string name="day24_fact">Свету потребуется почти 7 часов, чтобы просто облететь вокруг этой звезды один раз.</string>
    <string name="day24_distance">9500 световых лет</string>

    <!-- День 25: Черная дыра (Стрелец А*) -->
    <string name="day25_name">Черная дыра (Стрелец А*)</string>
    <string name="day25_description">Гравитационный монстр в самом сердце нашей Галактики. Это область пространства, где притяжение настолько велико, что его не может покинуть даже свет.</string>
    <string name="day25_fact">Масса этой черной дыры в 4 миллиона раз больше массы Солнца, но она поместилась бы внутри орбиты Меркурия.</string>
    <string name="day25_distance">27 000 световых лет</string>

    <!-- День 26: Туманность (Столпы Творения) -->
    <string name="day26_name">Туманность Орел</string>
    <string name="day26_description">Гигантское облако межзвездного газа и пыли. Внутри ее знаменитых «Столпов Творения» прямо сейчас рождаются сотни новых звезд.</string>
    <string name="day26_fact">Длина одного такого «столпа» составляет около 4 световых лет — это расстояние от Земли до ближайшей звезды.</string>
    <string name="day26_distance">7 000 световых лет</string>

    <!-- День 27: Пульсар -->
    <string name="day27_name">Пульсар</string>
    <string name="day27_description">Быстро вращающаяся нейтронная звезда, оставшаяся после взрыва сверхновой. Она испускает узкие пучки радиоизлучения, похожие на свет маяка.</string>
    <string name="day27_fact">Некоторые пульсары делают более 700 оборотов вокруг своей оси в секунду — быстрее, чем лопасти кухонного блендера.</string>
    <string name="day27_distance">Зависит от объекта (от 200 св. лет)</string>

    <!-- День 28: Квазар -->
    <string name="day28_name">Квазар</string>
    <string name="day28_description">Самый яркий объект во Вселенной. Это активное ядро далекой галактики, где сверхмассивная черная дыра поглощает материю с невероятной скоростью.</string>
    <string name="day28_fact">Один квазар может светить в 1000 раз ярче, чем вся наша галактика Млечный Путь целиком.</string>
    <string name="day28_distance">Миллиарды световых лет</string>

    <!-- День 29: Млечный Путь -->
    <string name="day29_name">Млечный Путь</string>
    <string name="day29_description">Наш «звездный мегаполис» — гигантская спиральная галактика, содержащая более 200 миллиардов звезд и неисчислимое количество планет.</string>
    <string name="day29_fact">Наша солнечная система движется вокруг центра Галактики со скоростью 828 000 км/ч, совершая полный оборот за 230 млн лет.</string>
    <string name="day29_distance">Мы внутри (Диаметр 100 000 св. лет)</string>

    <!-- День 30: Край Вселенной -->
    <string name="day30_name">Горизонт событий</string>
    <string name="day30_description">Граница видимой Вселенной. Из-за расширения пространства свет от объектов за этой чертой никогда не сможет достичь Земли.</string>
    <string name="day30_fact">Вселенная продолжает расширяться с ускорением, и самые далекие галактики улетают от нас быстрее скорости света.</string>
    <string name="day30_distance">46.5 миллиардов световых лет</string>
</resources>